{
  "Index": {
    "title": "Bonjour tout le monde !",
    "language": "fr"
  },
  "Navbar": {
    "home": "Accueil",
    "quiz": "Quiz",
    "about": "√Ä propos",
    "language": "Langue"
  },
  "Home": {
    "quiz": "Le Meuch Quiz",
    "title_1": "Explication",
    "title_2": "D√©roulement",
    "text_1": "Bienvenue dans notre Quiz sur le Climat ! L'objectif de ce quiz est de tester vos connaissances sur le changement climatique et ses solutions, tout en d√©mystifiant certaines id√©es re√ßues. Nous voulons vous aider √† distinguer entre les fausses informations et les vraies solutions pour le climat. Pr√©parez-vous √† plonger dans le monde du climat avec des questions instructives et engageantes. Chaque question abordera un aspect sp√©cifique du changement climatique, des √©missions de gaz √† effet de serre aux solutions durables.",
    "text_2": "Plusieurs questions vous seront pos√©es, successivement. Vous devrez y r√©pondre en choisissant la r√©ponse qui vous semble la plus appropri√©e. √Ä la fin du quiz, vous pourrez voir vos r√©sultats. Attention ! Vos choix ont des cons√©quences et influenceront positivement ou n√©gativement la sant√© de votre plan√®te.",
    "button": "Testez-vous"
  },
  "About": {
    "title": "√Ä propos de nous",
    "text": "Bienvenue dans la Meuch! Nous sommes une √©quipe dynamique de Meucheurs passionn√©s. Ensemble, nous formons une Meuch soud√©e, travaillant ardemment pour propager la Meuchitude et atteindre nos objectifs communs. Rejoignez-nous dans notre aventure Meuchesque!"
  },
  "Quiz": {
    "title": "Le Meuch Quiz",
    "next": "Question suivante"
  },
  "Game" : [
    {
       "id":1,
       "question":"Quelle serait la temp√©rature de la Terre sans atmosph√®re ?",
       "answers":[
          "+15¬∞C",
          "0 ¬∞C",
          "-50¬∞C",
          "-18¬∞C"
       ],
       "correctAnswerIndex":3,
       "information":"Heureusement, le ph√©nom√®ne naturel de l‚Äôeffet de serre conserve dans l‚Äôatmosph√®re une partie de la chaleur du soleil !"
    },
    {
       "id":2,
       "question":"Quel gaz a l'effet de serre le plus puissant ?",
       "answers":[
          "CO2",
          "Vapeur d'eau",
          "M√©thane",
          "Argon"
       ],
       "correctAnswerIndex":1,
       "information":"La vapeur d‚Äôeau contribue pour 60 % √† l‚Äôeffet de serre. Les √©missions de ce gaz par l‚Äôhumanit√© √† travers l‚Äôindustrie n‚Äôont cependant qu‚Äôun effet limit√© car la dur√©e de vie de la vapeur d‚Äôeau est courte."
    },
    {
       "id":3,
       "question":"En hiver et √† quantit√© √©gale, lequel de ces aliments √©met le plus de CO2 ?",
       "answers":[
          "Banane de Martinique",
          "Tomates d'Espagne",
          "Le rutabaga picard",
          "Le caf√© colombien"
       ],
       "correctAnswerIndex":1,
       "information":"√Ä quantit√© √©gale, produire une tomate en hiver g√©n√®re aujourd'hui plus de C02 que le transport des autres aliments..."
    },
    {
       "id":4,
       "question":"Quel pays a le plus d'√©missions de gaz √† effet de serre par habitant ?",
       "answers":[
          "Les √âtats-Unis",
          "L'Australie",
          "La Norv√®ge",
          "Le Japon"
       ],
       "correctAnswerIndex":1,
       "information":"Etonnant !"
    },
    {
       "id":5,
       "question":"La production d'√©nergie est notre source principale d'√©missions de CO2. Quelle est la seconde ?",
       "answers":[
          "La d√©forestation",
          "L'activit√© volcanique",
          "les flatulences de vaches",
          "Le Burning Man"
       ],
       "correctAnswerIndex":0,
       "information":"Il s'agit de la d√©forestation, qui repr√©sente aujourd'hui environ 15% de nos √©missions."
    },
    {
       "id":6,
       "question":"En mati√®re de transport, quelle action aurait le plus d‚Äôimpact ?",
       "answers":[
          "Lancer un grand plan pour favoriser les v√©los taxis",
          "Am√©liorer l‚Äôefficience des avions",
          "Construire un r√©seau global de trains √† grande vitesse",
          "D√©velopper le t√©l√©travail"
       ],
       "correctAnswerIndex":1,
       "information":"Le transport a√©rien reste l'une des sources majeures d'augmentation de notre empreinte carbone, selon le projet"
    },
    {
       "id":7,
       "question":"Si toute l‚Äô√©nergie que je consommais √©tait d‚Äôorigine humaine, combien me faudrait-il d‚Äôhumains √† mon service ?",
       "answers":[
          "2",
          "20",
          "200",
          "2000"
       ],
       "correctAnswerIndex":2,
       "information":"C'est l'argument repris par de nombreux adeptes de la d√©croissance !"
    },
    {
       "id":8,
       "question":"En mati√®re d‚Äôalimentation, quelle solution est la plus efficace ?",
       "answers":[
          "Manger moins de viande",
          "Installer des foyers de cuisson ¬´ propres ¬ª dans les pays en d√©veloppement",
          "Mettre en place une culture du riz plus efficiente et durable",
          "Arr√™tez le thon rouge"
       ],
       "correctAnswerIndex":0,
       "information":"Manger moins de viande serait la solution la plus efficace selon les scientifiques du projet"
    },
    {
       "id":9,
       "question":"Quelle action diminuerait le plus nos √©missions de gaz √† effet de serre ?",
       "answers":[
          "Faire pousser nos l√©gumes",
          "Arr√™ter la d√©forestation",
          "Retirer les v√©hicules √† essence",
          "Fermer les centrales √† √©nergie carbon√©e"
       ],
       "correctAnswerIndex":3,
       "information":"Informations : √Ä prendre √† l'√©chelle mondiale (√©videmment üòÄ)"
    },
    {
       "id":10,
       "question":"Quelle action me permettrait de diminuer le plus mon empreinte carbone ?",
       "answers":[
          "Baisser de 1¬∞C la consigne de chauffage",
          "Reporter d‚Äôun an l‚Äôachat d‚Äôun nouveau smartphone",
          "Consommer un repas par semaine sans viande",
          "Eteindre les lumi√®res en quittant une pi√®ce"
       ],
       "correctAnswerIndex":0,
       "information":"Mais sens toi libre de suivre les autres suggestions, √ßa ne peut pas faire de mal..."
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Les g√©ologues d√©battent sur l‚Äôapparition d‚Äôune nouvelle √®re g√©ologique marqu√©e par l‚Äôinfluence de l‚ÄôHomme sur la plan√®te, en particulier √† travers l‚Äôutilisation des √©nergies fossiles. Elle se nomme :",
        "answers": [
          "Carbonoc√®ne",
          "Industriac√®ne",
          "Anthropoc√®ne",
          "M√©soprot√©rozo√Øque"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2,
        "information": "Int√©ressant!"
      },
      {
        "id": 12,
        "question": "Au rythme de consommation actuel au niveau mondial, 3 milliards de baril de p√©trole sont consomm√©s en :",
        "answers": [
          "Un jour",
          "Une semaine",
          "Un mois",
          "Un an"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2,
        "information": "C'est beaucoup non?"
      },
      {
        "id": 13,
        "question": "Combien l'am√©ricain moyen rejette de CO2 dans l'atmosph√®re par an ?",
        "answers": [
          "Une demi tonne",
          "2 tonnes",
          "20 tonnes",
          "Une m√©ga tonne"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2,
        "information": "A titre de comparaison en moyenne, un Francais √©met environ 6,9 tonnes de CO2 dans l'atmosph√®re par an"
      },
      {
        "id": 14,
        "question": "Dans ses pr√©visions de r√©chauffement, le GIEC a du mal √† estimer les effets d‚Äôun ph√©nom√®ne par manque de connaissances scientifiques. Il s‚Äôagit :",
        "answers": [
          "De l‚Äôaccroissement mondial de population",
          "Des √©ruptions solaires",
          "De la fonte du permafrost",
          "De la prochaine coupe de Donald Trump"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2,
        "information": "Il est beaucoup plus simple d'estimer l'esth√©tique de la prochaine coupe de Donald"
      },
      {
        "id": 15,
        "question": "Le pire sc√©nario du GIEC pr√©voit d‚Äôici 2100 une augmentation de :",
        "answers": [
          "2¬∞C",
          "5¬∞C",
          "8¬∞C",
          "12¬∞C"
        ],
        "correctAnswerIndex": 3,
        "information": "La Terre serait difficilement vivable...mais √ßa reste le pire sc√©nario dans lequel nous nous accordons √† vraiment faire n'importe quoi !"
      },
      {
        "id": 16,
        "question": "O√π auront lieu les premiers impacts majeurs du changement climatique ?",
        "answers": [
          "Sur les tropiques",
          "Sur les latitudes nord",
          "Sur l'√©quateur",
          "La distribution est √©gale"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1,
        "information": "Les mod√®les du GIEC s‚Äôaccordent √† montrer que les augmentations moyennes de T¬∞ vont √™tre nettement plus importantes dans les hautes latitudes de l‚Äôh√©misph√®re Nord."
      }
 ]
}

